何栢良：武漢肺炎個案 暫不應下結論話唔會人傳人

湖北武漢出現肺炎病例群組個案。港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，根據內地當局公布，短時間內有27宗確認個案，當中約四分之一，即是7宗是嚴重，比例相當高，而病例與濕街市有關，令人擔心病人會否曾經接觸過動物，特別是野生動物，相信內地會循這方面調查。

何栢良在本台節目《千禧年代》表示，留意到內地的通報中提到暫時未發現人傳人情況，但他對這觀點有保留，因為現階段未知今次爆發是由甚麼病毒引起，病例詳細資訊亦未有公布，例如當中多少個案涉及同一家庭成員、多少在濕街市染病等，現階段不適合下結論指不會人傳人。

至於武漢市內是否有機會已出現爆發，何栢良說內地未有公布這方面資訊，相信仍在調查。近年內地提高處理傳染病的透明度，如調查後發現有進一步擴散或多於一個源頭，相信內地應會以高透明度的方式處理。

他又認為，香港市民是時候提高預防意識及採取加強的預防措施，例如從內地回港後如有不適，應馬上戴口罩，在內地要避免到濕街市及醫院等。